刷新 103 回复 447 关注

举报只看`#203760` **精品**10月之前 1-31 19:31:10

看到大家开始说终结，我来写一点经验，不是捧一踩一
Sbm，有点飞扬跋扈，本人是后50%，直接对我一副你爱来不来的态度。但去的人不少，体验的话，一个人说有一点用，另一个人说可有可无。另外sbm的文案，太装了。
中枢，比sbm还要贵一点，相对来说态度对我好一点，但贵于我的心理预期。
再来人，我的好朋友签了，我个人感觉比较sbm实在一点，没那么浮夸。但是具体服务我没体验过不敢说。
Nuts，我最终签的，当时图便宜，但是，血的教训告诉你们，便宜没好货。我还有几个朋友也签了，我只能说，从结果看都申的垃圾了。我分到的培训师，说话冷淡，知识欠缺，除了定时发点资料和邮件，没了。这些资料比如什么推荐信参考模版，其实也不见得有什么用。以至于后期，他们还想骗我延毕多给他们交钱续一年。（因为我成绩差当时忧虑。）所以我直接把他们拉黑了。
Dz最后怎么上岸的呢，因为dz家里兜了一圈人脉，发现有个亲戚在国外大学当教授，然后全程由这个亲戚把关陶瓷，邮件，ps等等，最后申得还不错。全是80分实力申到了90分学校。
经验来说，最有用的是，native speaker 改文书加上一个熟悉国外大学的人。你自己要主导申请。
如果关注的多，dz可以更详细说说这些经验。



`#1025549` 10月之前 1-31 19:35:30

[Alice] 先关注了。



`#1025552` 10月之前 1-31 19:36:17

[Bob] 顶



`#1025575` 10月之前 1-31 19:40:02

[Carol] 🆙



`#1025587` 10月之前 1-31 19:43:52

[Dave] 顶



`#1025590` 10月之前 1-31 19:45:03

[洞主]

1. 

2. 那我们先说，出国申请究竟是怎么一件事情。我这里说的话其实跟中介是一样的，你们也就明白中介怎么赚钱的，信息差。一般来说，分为三个阶段，第一阶段是准备实力，这个阶段，等于高考前学知识。你要提高GPA, 科研实习经历，和英语。其中暑研陶瓷是技术活，我还是待会谈吧。第二阶段，是写文书，这个阶段，等于高考写试卷。你要把你的内容融化在PS,CV，SoP等，相信我，这件事，只有你自己写+native speaker改，才有用。中介写的，80%都是shit。这一阶段，你还要陶瓷（如果申博士）。第三阶段，提交申请，然后等结果，然后argue，这一阶段，前者是体力活，后者argue，中介基本也是废物，你要找native，因为外国人思维跟中国人不一样。你以为你argue得很谦虚，人家觉得你理由很weak。
3. 



`#1025595` 10月之前 1-31 19:46:46

[Eve] Re 洞主: 事实是申请等于推荐信，强推胜过一切吧



`#1025596` 10月之前 1-31 19:47:02

[洞主]

1. 

2. 所以说，出国申请，本质是，你有多少分实力，能伸到哪里。比如80，你能伸到60分的大学还是90分的大学。信息充足，准备充分，你就能伸到你对应的学校。
3. 



`#1025609` 10月之前 1-31 19:48:50

[洞主] Re Eve: 强推只是phd，而且也不一定。即使强推，没有英语和gpa一样被刷。我这里有至少两个例子。因为GRE/Toefl不够而玩球。



`#1025665` 10月之前 1-31 20:00:24

[洞主]

1. 

2. 先说大家最熟的sbm。sbm文案深谙割韭菜的套路，篇篇都是20分实力伸到90分学校。我就说一句，别信。这里面，只是因为信息差。但这就能赚你几万块钱。
   sbm申的好是因为这样，大概是他们会招揽年级前几名，而且他们的关系深入学校，能轻易进来打广告开讲座。所以说，sbm申的好，其实是他们拉了一些大佬进去。跟他们关系多大？见仁见智。
   他们的工作模式是，培训师+国外大学在读的学长。
   据我的朋友A，从大一签，是说中间一年多没联系，一直大三才恢复联系。我的朋友B，最后不出国了，然后转手sbm，他意思是，你如果没有人带（比如我的亲戚）、自己非常新手、英语也不好，那就有用。
   据我自己的经验，sbm对成绩差的态度是比较一般的，大概就是你爱来不来，因为你很难给它的光荣榜添砖加瓦。然后有点装，也可能接待我那个人装。反正就是跟你搞“来前渣渣，来后名校”这种套路，你问具体怎么做，他就说你得加入，我们才教你。
3. 



`#1025693` 10月之前 1-31 20:05:42

[洞主]

1. 

2. 但是sbm的话，可能对年级前几名还是很好的，或者你交的钱很多，应该对你也负责。再或者就是给你分的老师，如果是你的学长曾经在sbm还不错，然后给你推荐的，这个可能靠谱。否则，我觉得还是要提醒各位，培训师，也是分售前和售后的。如果说个人感觉的话，sbm应该是能，帮你把80分伸成80分。（可能会让大家觉得我贬低中介，我后面在谈中介的用处。因为你完全DIY也是不行的，中介毕竟比你熟）
3. 



`#1025711` 10月之前 1-31 20:10:11

[洞主]

1. 

2. 中枢，这个机构老大本来是sbm的，后来出来单干，然后这几年渐渐搞出名堂。他跟sbm的区别就是，他是培训师+培训师/海外学长。就是他们认为海外学长，不比经验丰富的国内mentor好。这一点，我感觉有五五开。其实说实话都是中国人，没啥区别。只有老外才理解老外的文化和申请。
3. 



`#1025743` 10月之前 1-31 20:15:12

[洞主]

1. 

2. 中枢对我的态度更好一些，不像sbm就装逼装神秘。但同样，我强调，是售前服务，而且我是个例，千万不能因此觉得中枢更好。但，（我没记错的话）比sbm要贵1w还是2w。我记得我那会儿全包都搞到7w多了，太贵了。遂放弃。（事实证明太理智了，不然7w多hhhh。我在美国暑研的时候被那边学长笑死（知道我中介花了那么多钱后））
3. 



`#1025749` 10月之前 1-31 20:17:53

[洞主]

1. 

2. 再来人，我对这个中介印象更好一点的原因是，他们文案看起来比较踏实。但这个是我最不熟的，我也没有发言权。我的朋友C签了这个。我记得他说也差不多，也是每周邮件催你，有mentor这样。
3. 



`#1025752` 10月之前 1-31 20:18:21

[洞主] 晚点在更，累了。。。Nuts这个巨坑我得写好久



`#1025761` 10月之前 1-31 20:19:48

[Francis] 赞一个



`#1025772` 10月之前 1-31 20:21:47

[Grace] 谢谢，洞主是申了master还是phd呀



`#1025804` 10月之前 1-31 20:25:21

[洞主] Re Grace: DZ是各一半，主申PhD，但是也申了master（可以完全照搬phd准备的材料，说白了就是cv ps,上传，提交。ps里面，把我interested in phd，改成我interested in your MS program就行），不冲突



`#1025826` 10月之前 1-31 20:29:17

[Hans] 很真实了，cz是用的sbm，文案太装了……贩卖焦虑，但是感觉80分能申成80分还是比较客观的



`#1025893` 10月之前 1-31 20:40:46

[Isabella] 啊这，我今年申请，Nuts，真的有点坑，感觉好鸡肋啊，没卵用



`#1025912` 10月之前 1-31 20:43:57

[Jason] dz是某留学中介的托，别信。



`#1025937` 10月之前 1-31 20:47:29

[Kate] cy！



`#1025952` 10月之前 1-31 20:49:23

[洞主]

1. 

2. 写Nuts之前再说说其他几个吧，百利天下，我去过，感觉他们做的比较大，然后全方位各层次都有。所以我们thu过去他们是很欢迎的，因为不像我们学校周边几个。他们当时给我的预估学校是最好的（hhh清华光环）但是dz的绩点还是让他们眉头一紧。现在新绩点大家不用担心啦。
   还有一个我舍友的mentorxxx什么的，小机构，但感觉一般？他有问题老问我。
   还有几个更小的，私人的那种，贼贵，开价10w，我都不知道他们是不是想把我当猪杀。这种千万千万小心，我回想起来觉得emmm。
   所以说当时是这样，sbm3w~5w，中枢就是加4~7w，大机构也3~5w，小机构2~3w，私人10w，不过现在行情好像又贵了吧。
3. 



`#1025968` 10月之前 1-31 20:51:31

[Kate] Re 洞主: cz作为考察了n家机构的人来说一下，现在全包、多专业、英美混申，六七万左右



`#1025978` 10月之前 1-31 20:52:58

[洞主] Re Jason: 去你妹的托，敢不敢对线？我发那么详细帮助学弟学妹，在你这变成托？？？那随意吧，懒得写了，反正爷现在在top校读着phd，你以为时间很多？还是你很nb？



 插入图片

 预览 发表